\begin{task}{2.4}
  Доказать, что для любой треугольной матрицы $A$ с положительными диагональными элементами найдётся треугольная матрица
  $B$ того же вида с положительными диагональными элементами такая, что $B^{2} = A$.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $A \in \mathbb{R}^{n \times n}$ - верхняя треугольная (для нижней треугольной доказательство будет аналогичным).
  Нужно предъявить такую матрицу $B$ (верхнюю треугольную), что $B^{2} = A$. Для этого просто в явном виде найдём
  элементы этой матрицы:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \forall i, j \in \mathbb{N}, i > j : b_{i,j} = 0
      ; \\
      &
      a_{m,m} = \sum_{k=1}^{n} b_{m,k} b_{k,m} = \sum_{k=1}^{m-1} (0 \times b_{k,m}) + b_{m,m}^{2} + \sum_{k=m+1}^{n}
      (b_{m,k} \times 0) = b_{m,m}^{2}; \\
      &
      b_{m,m} = \sqrt{a_{m,m}}
      > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Для каждого $i$, начиная от $1$ до $n - 1$ расписываем все соответствующие $a_{m,m+i}$ и находим $b_{m,m+i}$ :
  \begin{equation*}
    \begin{aligned}
      &
      a_{m,m+i} = \sum_{k=1}^{n} b_{m,k} b_{k,m} = \sum_{k=1}^{m-1} (0 \times b_{k,m}) + \sum_{k=m}^{m+i} (b_{m,k}
      \times b_{k,m}) + \sum_{k=m+i+1}^{n} (b_{m,k} \times 0)
      = \\
      & =
      \sum_{k=m}^{m+i} (b_{m,k} \times b_{k,m})
      =
      \sum_{k=m+1}^{m+i-1} (b_{m,k} \times b_{k,m}) + b_{m,m+i} b_{m,m} + b_{m,m+i} b_{m+i,m+i}
      ; \\
      &
      b_{m,m+i} = \frac{a_{m,m+i} - \sum_{k=m+1}^{m+i-1} (b_{m,k} \times b_{k,m})}{b_{m,m} + b_{m+i,m+i}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
